香港獨立唯一出路？想問香港人真的有這個懶趴嘛？

剛聽到蠻多人在喊這句

先說明一下 我支持你們獨立
但先不談香港獨立的可能性
但都是一個很芭樂的問題 香港沒有軍隊
如果香港獨立後就要參軍 你們會願意？
有多少人會願意？
而且香港太靠近大陸 要面對的威脅是十倍於台灣
除了軍事威脅以外
中國亦會用不同的方法打壓你們
像是斷水啊 封鎖海陸邊境啊 經濟制裁啊
什麼什麼洨的
獨立了以後很有可能變成中國的傀儡國
結果可能跟現在沒什麼分別
你們又484會接受？

所以我倒是覺得啦
以上的問題你們解決掉 才有資格談獨立
現在還不是時機

好多國家都冇軍隊咖啦

水同參軍問題其實係講得幾好
多人肯參都好，近成咁打起上黎點夠做
但唔獨立有咩機會搞水

有錢 請美軍
海水化淡平過買支那水
入口貨品有一半以唔係支那既

妳不會具備所有條件才會想做一件事；
妳是想做一件事，然後慢慢克服所有條件。

就如妳不會先儲錢才想到買想要的東西，
而是有想要的東西，才想方設法儲錢。

我想買東西，你當刻問我有沒有錢，我覺得有錢沒錢關你屁事？我不能有想的念頭？

2樓有講 世界上 好多國家都係無軍隊
有國家比錢請人做防衛
有國家同隔離國家合作協防 等等等等...

地理上其實有樣好不利
香港南面西南面有珠海控制既萬山群島
東北面有深圳控制既大鵬半島
換言之香港得東南面可以出到國際水域
呢一點其實好不利 但之前好似無人講過

獨立，除左支共解體外 無任何辨法, 支爆倒台 再由老美託管 先獨立調查+重組警隊，大規模抽出犯罪黑警, 由警隊基礎上 內外招募擔任國防任務 & join同盟

冇軍隊嘅國家等於不設防任人魚肉

軍隊立國時就可以training ，最重要係立法先

地理位置先係重點

香港獨立同中共既存在基本上係一個矛盾

香港獨立的可能性 應該細過中共倒台既可能性
然而幾個人既然起來 你不能說決沒有毀壞這鐵屋的希望。